\documentclass[times, utf8]{beamer}
\DeclareUnicodeCharacter{2212}{-}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tikz}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=cyan,
}
%\usepackage{beamerthemeshadow}

\AtEndDocument{
\begin{frame}[plain]
\begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
\node[anchor=center] at (current page.center) {
\begin{beamercolorbox}[center]{title}
     KRAJ
  \end{beamercolorbox}};
\end{tikzpicture}
\end{frame}
}

\begin{document}

\title{Detekcija labirinta sa slike}  
\author{Danijel Pavlek}
\date{$$$$\today} 

\begin{frame}[plain]
\titlepage
\end{frame}
\begin{frame}\frametitle{Sadržaj}\tableofcontents
\end{frame} 




\section{Uvod} 
\begin{frame}\frametitle{Tema}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.35]{images/3}
\end{center}
\end{frame}




\section{Zamućivanje}
\begin{frame}\frametitle{Zamućivanje usrednjavanjem}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.25]{images/python/3_averaging_blurred}
\end{center}
\begin{itemize}
	\item jezgra: \hspace{2cm}$\frac{1}{25}\begin{bmatrix}
		1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
		1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
		1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
		1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
		1 & 1 & 1 & 1 & 1
	\end{bmatrix}$
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Medijan filtar}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.25]{images/python/3_median_blurred}
\end{center}
\end{frame}




\section{Degradacija}
\begin{frame}\frametitle{Degradacija operacijama nad pikselima}
\begin{itemize}
	\item funkcije slične stepu: $f(x, a, b, c, d) = \frac{1}{1+e^{-a(x - b)}} - \frac{1}{1+e^{-c(x - d)}}	$
	\item veći koeficijenti $a$ i $c$: strmija funkcija, $b$ i $d$ određuju širinu
\end{itemize}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.45]{images/sigmoid}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Degradacija operacijama nad pikselima}
\begin{itemize}
	\item korišten je obični step ($a\rightarrow\infty$ i $b\rightarrow\infty$)
	\item gornja granica je uvijek $0$, tj. ova operacija je zapravo \textit{thresholding}
\end{itemize}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{images/matlab/mat_degradation}
\end{center}
\end{frame}



\section{Detekcija rubova}
\begin{frame}\frametitle{Cannyjev detektor rubova}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{images/python/3_canny_edges}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Sobelov detektor rubova}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{images/python/3_sobel_edges}
\end{center}
\end{frame}



\section{Segmentacija}
\begin{frame}\frametitle{Canny + HT, Matlab}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{images/matlab/mat_hough}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Canny + HT, Pyhton/OpenCV}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{images/python/3_segmented_(Canny)}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Sobel + HT, Pyhton/OpenCV}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{images/python/3_segmented_(Sobel)}
\end{center}
\end{frame}



\section{Moguća poboljšanja}
\begin{frame}\frametitle{Moguće poboljšanje: dilatacija}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{images/matlab/mat_dilatation}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Moguće poboljšanje: poništavanje efekata perspektivne transformacije}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{images/4}
\end{center}
\end{frame}





\end{document}